**3811. – Carex chordorrhiza** Ehrh. – Plante vivace de 20-40 cm, glabre, à souche grêle longuement rampante ; tige grêle, arquée à la base, rameuse, cylindrique, anguleuse au sommet, lisse ; feuilles étroites (1 à 1 1/2 mm), planes, presque lisses ; inflorescence en épi court, ovoïde, dense, fauve, formé de 4-8 épillets pauciflores, ovoïdes, mâles au sommet ; bractée inférieure plus courte que son épillet ; //écailles ovales-acuminées ; //2 stigmates ; //utricules //bruns, //ovales //(3 1/2 mm), //plans-convexes, contractés en bec court lacéré ou bidenté égalant l'écaille ; akène biconvexe. //
Tourbières des montagnes : Auvergne, Aubrac ; chaîne du Jura ; Alsace. – Europe centrale et boréale ; Espagne. = Mai-juillet.